錄音流出：小心記者 唔好蝕章

錄音流出：小心記者 唔好蝕章

6.12有警員施放胡椒噴劑偷襲記者。

【本報訊】警方於6.12暴力清場期間，多次對在場採訪的傳媒惡言相向，甚至以暴力對待。根據《蘋果》取得的錄音，疑為警務處副處長（行動）鄧炳強與駐守政府總部的警員會面時，指部份傳媒針對警察，「成日話我哋夥計講咩『記你老母』，咁我哋明白到呢啲人嘅心態係啲咩嘢呢，就盡量唔好蝕章畀佢」，反映警方仍然對傳媒抱持敵意。

這段疑為鄧炳強前日到政府總部與駐守警員會面的錄音，有與會人士問及警察如何面對記者，疑為鄧炳強的聲音稱部份傳媒針對警察。他稱，曾問過「一啲友好報紙，（可否）幫吓手呀、持平啲得唔得呀，佢話佢都唔敢，你就知𠵱家傳媒個生態係點樣嘅」，呼籲警員看到身穿記者反光衣的人時要「小心少少」、「唔好俾人影到」。

相關新聞：胡志偉籲「不流血」防民意逆轉

記協促保障採訪權

身兼記協執委的立場新聞記者林彥邦，曾在6.9大遊行後的衝突中被警方無理搜袋，他代表記協回覆事件，指由當日起已有不少事例證明前線警員對傳媒有近乎敵視的態度，包括無理搜身、驅趕甚至向記者動粗，縱然警務處處長盧偉聰聲稱對傳媒有禮，仍無法釋除傳媒疑慮。他指若錄音內容屬實，將進一步破壞警方與傳媒關係，令人懷疑盧所說的只是門面說話，暗地裏卻抱持相反態度。由於未來或仍有其他大型示威行動，他擔心前線記者再遭警方不合理對待，希望警方明白傳媒並非敵人，並保障傳媒的合法採訪權。

■記者梁御和、何家朗

上一則
上一則
片段揭六警重裝圍攻運水男

下一則
下一則
民陣投訴催淚彈射中信人群

胡志偉籲「不流血」防民意逆轉
杰仔父母哭訴 政權不仁不義
家屬申死因研訊或須等數年
動畫重現抗爭場面 籲不撤不散
警稱被針對 二哥：200%反擊
留學生回港遊行 落機即被查
片段揭六警重裝圍攻運水男
民陣投訴催淚彈射中信人群
魔鬼山「反黑警」
速龍搣走編號 李家超呃立會
德槍械商停MP5配件供港
硬食催淚彈 博士生告盧偉聰
梁栢賢證病人仁濟內被捕
醫管局遭黑客猛攻三小時
促政府批草案 香港審陳同佳
中西區會默哀悼反修例死者
立會職員轟警霸房押示威者
陳弘毅：港府自製完美風暴
西環集中營：阿爺或向李家超、鄭若驊開刀
佩洛西挺法案 撤銷對港優惠
區諾軒促日趁G20反送中
台警查「10億撐遊行」假消息
中港藏人尋庇護 促立難民法
林鄭懶理最後通牒 全民金鐘「野餐」警高層：今穩守政總立會

請全部流出 thx蘋果

呢個又係一定要交人啦

友好報紙係咪大公文匯之流

小心你老母閪 蝕你老母閪
講到好似記者打你咁
你唔搞人咪無事囉 食屎狗

依家唔止蝕唔蝕章嘅問題
你都唔跟規矩，出老千呀

死警犬 你地行得正企得正 使怕記者？

有流出証明自己友都有人唔信警隊，可相而知群體壓力係有用的，請繼續不合作運動，做好地方宣傳一定要拿回區會同立會大多數幫香港止血，拒絕10萬一支燈。